# Test #

Las siguientes preguntas corresponden a un set de skills básicas que se solicita poseer a los desarrolladores de OSA SPA 

### 1 Desarrollo ###

Implementar un reloj que sea capaz de manejar horas sin fechas. Debe ser capaz de agregarle y restarle minutos.
Como input recibirá dos integer (hora, minutos). Retornará un string con la hora que representa. Se toma como base las '00:00'.

Al desarrollar, crear casos de prueba.

Ejemplo de Pruebas

input-> Output:

==========================

 * Reloj(8,0) -> '08:00'
 * Reloj(72,8640) -> '00:00'
 * Reloj(-1,15) -> '23:15'
 * Reloj(-25,-160) -> '20:20'
 * Reloj(10,3).suma(-70) -> '08:53'

==========================



### 2 Desarrollo de API ###
Si alguna vez has utilizado la API de Facebook, sabrás lo común que "deprecaban" su API. Según usted:

* Explique la razón por la cuál esta no es una buena práctica.
* ¿Por qué se dice que las interfaces deben ser "tontas"?
* Como aplicaria usted los conceptos de Encapsulamiento, Flexibilidad, Seguridad y Versionamiento en el desarrollo de una Interfaz?




### 3 Comprensión ###

Con el siguiente código en python:


    # -*- coding: utf-8 -*-
    def z(c):
        if c[-1] == '?':
    	    return 3
    	else:
    	    return 2
    
    def y(b):
        r = [l.isupper() for l in b[:-1] if l.isalpha()]
    
        if r and reduce(lambda a,x : a and x, r): # !
            return 4
        else:
            return z(b)
    
    
    def x(a):
        a = ''.join(a.strip().split(' '))
        return y(a) if a else 1


Llamadas:

* x('')
* x('1 2 3 4')
* x('1 2 3 4 A?')
* x('hola?')
* x('HOLA')


Explique según usted:

* ¿Qué hace este código?
* ¿En la línea marcada con un # !: ¿Qué problema se puede presentar? ¿como se soluciona?
* ¿Qué mejora haría usted en la implementación del código?


### Entrega ###

Lo **IDEAL** es lograr desarrollar cada pregunta en su propio branch Si todo esta en la rama master. En ambos casos se espera  que se cuente con commits claros de acuerdo al proceso de pensamiento y desarrollo.

Cualquier suposición, dejarla cláramente estipulada.

Recuerda, es sólo una prueba que quiere ver tu proceso de pensamiento y NADA dice de como eres como persona, por lo tanto no le dediques más de 90 minutos.  

Disfruta!!!


-----------------------------------